{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"33","quiz":[{"id":308,"question":"لماذا يستعمل ناقل القوة \"بي.تي.أو\" (PTO) في التراكتور؟","a":"لتشغيل أجهزة ومعدات إضافية تُشغل بواسطة التراكتور.","b":"لتشغيل المحور الأمامي في التراكتورات ذوات الدفع المزدوج.","answer":"1"},{"id":321,"question":"لماذا تُثبت أثقال في مقدمة التراكتور؟","a":"من اجل تحسين جودة وسهولة السير بالتراكتور في الطرق الترابية.","b":"من اجل تحسين تماسك العجلات الأمامية بالأرض.","answer":"2"},{"id":312,"question":"متى يجب تشغيل قفل الباككس في التراكتور؟","a":"عندما يتزحلق عجل واحد على سطح الطريق ولا يتقدم التراكتور.","b":"عندما يتوجب تنفيذ استدارة حادة في المكان وبسرعة عالية.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هي وظيفة ذراع الرفع الوسطى (النقطة الثالثة)؟","a":"لرفع الأداةعدة مرات إلى أعلى ارتفاع للتأكد من أن الأداة موصولة حسب الأصول.","b":"لإلغاء حرية حركة الأذرع والأدوات المربوطة إلى الجوانب ولمنع تحركها.","answer":"2"},{"id":323,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","answer":"1"},{"id":301,"question":"ماذا يحدث إذا كان الوزن على اذرع الرفع الهيدراولية الخلفية للتراكتور مرتفعاً أكثر من اللازم أو بعيداً عن التراكتور؟","a":"ترتفع العجلات الأمامية عن الأرض.","b":"يتضرر الجهاز الهيدراولي بسبب الثقل.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الشيء الذي يجب التأكد منه قبل فصل أنابيب الزيت الهيدراولي من الجهاز أو قبل فصل المعدات الأخرى الموصولة بالتراكتور؟","a":"التأكد من أن التوصيلات سليمة تماماً.","b":"التأكد من عدم وجود ضغط زيت فيها على الإطلاق.","answer":"2"},{"id":300,"question":"بماذا يساهم جهاز توازن الحركة في المحور الأمامي للتراكتور؟","a":"بتحسين الراحة عند السير في التراكتور على الشوارع والسبل المستوية.","b":"بتحسين توازن التراكتور عند السير على سطح غير مستوي.","answer":"2"},{"id":314,"question":"أية ضغط (إضافي) يزوده التراكتور يُشغل أجهزة ومعدات إضافية؟","a":"ضغط الزيت الهيدراولي.","b":"ضغط زيت المحرك.","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يُمكن فرملة عجل واحد فقط في التراكتور؟","a":"يُمكن فقط في المحور الأمامي.","b":"يُمكن فقط في المحور الخلفي.","answer":"2"},{"id":302,"question":"لماذا يجب تركيب إطار أمان في التراكتور؟","a":"لحماية السائق من المطر.","b":"لحماية السائق عند انقلاب التراكتور.","answer":"2"},{"id":309,"question":"بأية سرعة دوران في الدقيقة يجب تشغيل ناقل القوة (PTO)؟","a":"بسرعة دوران سليمة، إلا إذا ذُكر غير ذلك على الجهاز المُشَغَل.","b":"دائماً بسرعة الدوران التي يوصي بها منتج التراكتور.","answer":"2"},{"id":317,"question":"متى يجب تركيب ممتص الشرار في التراكتور؟","a":"إذا رُكِب في التراكتور أنبوب عادم (أكزوست) سفلي.","b":"إذا رُكِب في التراكتور أنبوب عادم مفتوح","answer":"1"},{"id":316,"question":"كيف تحرر ضغط الزيت الهيدراولي قبل فصل أنابيب تزويد الأجهزة والمعدات الأخرى؟","a":"تفتح حنفيات التصريف لبضعة ثواني، لأن هذه هي وظيفتها.","b":"تُشغل (أيدي) روافع التشغيل في جميع الاتجاهات عندما يكون المحرك مطفأ.","answer":"2"},{"id":326,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","b":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","b":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"لماذا نملأ عجلات التراكتور بالماء؟","a":"من اجل منع سخونة الإطارات وخصوصاً في الأعمال الصعبة.","b":"من اجل إضافة وزن وبذلك نحسن تماسك العجلات بالأرض.","answer":"2"},{"id":318,"question":"يجري تحرير (فك )الأدوات والمجرور من التراكتور:","a":"على سطح من الباطون أو الاسلفت فقط.","b":"في مكان أفقي (مستوي)، لمنع التحرك صدفة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"أية عملية يجب القيام بها بعد وصل الأداة إلى اذرع الرفع الهيدراولية؟","a":"إلغاء حرية حركة الأذرع والأداة إلى الجوانب.","b":"تأمين الأداة الموصولة بمساعدة السلاسل تأميناً خاصاً.","answer":"1"},{"id":311,"question":"عندما تُذكر \"سرعة تشغيل قياسية\" لناقل القوة (PTO)، ماذا يُقصد بذلك؟","a":"سرعة دوران مخرج ناقل القوة في الدقيقة والدراي شافط الخاص به.","b":"سرعة الدوران في الدقيقة التي يدور فيها العامود الخارج من صندوق الغيارات.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي قاعدة السلامة الأكثر أهمية عند تشغيل ناقل القوة\"بي.تي.أو\" (PTO)؟","a":"يجب تشغيل ناقل القوة عندما يكون المحرك ساخناً بالفعل.","b":"يُمنع التواجد بالقرب من الأجزاء المتحركة في التراكتور.","answer":"2"},{"id":328,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","answer":"1"},{"id":305,"question":"وظيفة قفل الدفرنسيال (الباككس) في التراكتور هي:","a":"المساعدة على التخلص من التغريز أو من تزحلق احد العجلات.","b":"منع تزحلق التراكتور عند الانعطاف الحاد.","answer":"1"},{"id":307,"question":"متى يستوجب فرملة عجل واحد في التراكتور (فصل الفرامل)؟","a":"عندما يريد سائق التراكتور تنفيذ استدارة حادة في المكان بسرعة بطيئة جداً.","b":"عندما يريد سائق التراكتور تنفيذ استدارة حادة في المكان بسرعة عالية.","answer":"1"},{"id":327,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ماذا لا يجوز لك عمله إذا قمت بإقفال الباككس في التراكتور؟","a":"تشغيل ناقل القوة \"بي.تي.أو\" (PTO).","b":"إدارة المقود والعجلات إلى الجوانب.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة قبل البدء بالسير والخروج من مكانك إلى الشارع بسرعة.","b":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"2"},{"id":304,"question":"لماذا تُثبت أثقال في مقدمة التراكتور؟","a":"لمنع ارتفاع القسم الأمامي للتراكتور عند رفع الحمولات من الخلف.","b":"من اجل التخفيف قليلاً من الثقل على المحور الخلفي عند رفع الحمولات.","answer":"1"},{"id":322,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}